**1294. – Oenothera muricata** L. (O. PARVIFLORA Gmel.) – Plante bisannuelle de 40 à 80 cm, dressée, assez robuste; à tige rougeâtre, rude, chargée de poils tuberculeux à la base ; feuilles finement pubescentes, d'un vert un peu luisant, lancéolées-aigues, denticulées, rétrécies en pétiole ; fleurs jaunes, assez petites (1-2 cm de diam.), en épi allongé ; //pétales échancrés en coeur, ne dépassant pas les étamines, 2-4 fois plus courts que le tube du calice ; capsule courte oblongue, sessile, velue. //
Lieux sablonneux, bords des rivières, dans l'Est et le Centre, surtout dans les Vosges et le bassin de la Loire. – Belgique ; Allemagne ; Transylvanie. – Originaire du Canada et de l'Amérique du Nord. = Juin-août.